\section{ソルバ実行}
\subsection{逐次実行ジョブスクリプトとジョブ投入}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ジョブスクリプトの確認}]
more run1sol.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={bash},caption={run1sol.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
{{../run/master/cavity/run1sol.sh}}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ソルバ実行}]
pjsub run1sol.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ジョブ確認}]
pjstat
\end{lstlisting}
ジョブの完了を確認して，次に進む．
\clearpage
\subsection{生成ファイルの確認}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ファイルの確認}]
tree
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={OpenFOAM},title={新規に生成されたもの},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
├── 0.1                 //解析結果の時刻ディレクトリ
│   ├── U               //速度ベクトル
│   ├── p               //圧力
│   ├── phi             //流束(フラックス)
│   └── uniform         //時刻ディレクトリの情報ファイルを収めたディレクトリ
│       └── time        //時刻や時間刻み等の情報(他にも関数の情報があるが省略) 
├── 0.2                 //解析結果の時刻ディレクトリ(中身は0.1と同様)
├── 0.3
├── 0.4
├── 0.5
├── log.icoFoam.123456  //ソルバのログ
├── run1sol.sh.e123456  //ジョブの標準エラーファイル
├── run1sol.sh.i123456  //ジョブの統計情報ファイル
├── run1sol.sh.o123456  //ジョブの標準出力ファイル
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{流体解析のログ}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ログの確認}]
more log.icoFoam.*
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={8-28},caption={log.icoFoam.*}]{{log/cavity/log.icoFoam}}
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={1131-1140}]{{log/cavity/log.icoFoam}}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    クーラン数
    \begin{itemize}
    \item
      クーラン数が1を大きく超えないように，
      時間刻みを調整する．
    \end{itemize}
  \item
    線型ソルバのログ:
    \begin{itemize}
    \item
      先頭の文字列: 線型ソルバの種別
    \item
      Initial residual: 初期残差．
      この残差が，
      fvSolutionで設定したtolerance(収束判定閾値)以下になった場合，
      minIter(最小反復回数，デフォルトは0)のみ反復される．
    \item
      Final residual: 最終残差．
      この残差がtolerance(収束判定閾値)以下になるまで，
      もしくは，
      初期残差のrelTol倍以下となるまで反復される．
    \item
      No Iterations: 反復回数
    \end{itemize}
\end{itemize}
}
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={1141}]{{log/cavity/log.icoFoam}}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    連続の式の誤差
    \begin{itemize}
    \item
      sum local: 誤差絶対値の格子体積重み付け平均
    \item
      global: 誤差(符号あり)の格子体積重み付け平均
    \item
      cumulative: globalの累積値
    \end{itemize}
  \item
    計算時間
    \begin{itemize}
    \item
      ExecutionTime: 計算のみに要した時間(0.01秒単位)
    \item
      ClockTime: システム時間も含めた実際の経過時間(秒単位)
    \end{itemize}
\end{itemize}
}
\clearpage
\subsection{初期残差のプロット}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
foamMonitor -l postProcessing/residuals/0/residuals.dat
#OpenFOAM-v1812ではwarningが出続けるので，Ctrl+C(コントロールキーとCを一緒に押す)で強制終了する
\end{lstlisting}
\vspace{-5mm}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{fig/solver/foamMonitor.png}
\end{center}
{\small
\begin{itemize}
\item
  指定したファイルが更新された場合，
  グラフも更新される．
\item
  ファイルが60秒間(-i 秒数のオプションで変更できる)変更無い場合，
  自動的に終了する．
\item
  OpenFOAM-v1812とv1906では，
  残差関数の出力ファイルに，
  初期残差以外に様々な情報が出力されるようになったので，
  上記以外にも多数のデータがプロットされる．
\item
  ちなみに，OpenFOAM-6では，上記と同様の出力となる．
\end{itemize}
}
